\section{講習会レポジトリの複製}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
## 講習会レポジトリの複製
# 以下，##と記載の実線枠内のコマンドはType I(flow-fx)のログインノードで実行する
# プロンプトが [username名@flow-fx* directory名]$ である事を確認してから実行する
# 講習会作業用ディレクトリを作成 (mkdir: make directories)
mkdir opt
# 講習会作業用ディレクトリへ移動 (cd: change the current directory to dir)
cd opt/
# 講習会レポジトリの複製   
git clone https://gitlab.com/OpenCAE/Supercomputer-OpenFOAM-Training.git
# レポジトリのディレクトリへ移動
cd Supercomputer-OpenFOAM-Training/
# 本講習会のブランチへの切り替え
git checkout Nagoya-University-Information-Technology-Center-20250122
# ブランチ名の表示
git branch
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language={CommandOutput}]
* Nagoya-University-Information-Technology-Center-20250122
  master
\end{lstlisting}
\begin{tips}
  他の講習会用にレポジトリのファイルが更新されてしまっても，
  講習会用の資料やファイルがそれらの更新の影響を受けずに整合性を保てるように，
  講習会毎にブランチを切っている．
\end{tips}
